小行星9月2日飛過地球 最近距離12萬km

〔即時新聞／綜合報導〕美國國家航空暨太空總署 （NASA）公開數據顯示，1顆直徑為22公尺至49公尺的「近地小行星」即將在台灣時間9月2日0時12分，以三分之一地月距離與地球擦肩而過。

美國太空總署數據顯示，「2011 ES4」小行星將在台灣時間9月2日0時12分，以秒速8.16公里的速度與地球擦肩而過，最近距離預估為12萬1301公里，比地球與月球距離（38萬4472.3公里）的三分之一更近，NASA模擬中，並未顯示該小行星與地球在未來有碰撞的可能性，因此沒有潛在危險。

2020話唔埋

話唔定好似磁石咁突然間吸過黎呢